| FilmTitle | FilmDirector | FilmStar | FilmType | FilmIntro | filmPoint | 
|----------|:------:|:------:|:------:|:------:|------:|
| 肖申克的救赎 TheShawshankRedemption(1994) | 弗兰克·德拉邦特 | 蒂姆·罗宾斯,摩根·弗里曼 | 犯罪,剧情 | 1947年，年轻有为的大银行副总裁安迪（蒂姆·罗宾斯饰）因涉嫌枪杀妻子和与之偷情的高尔夫球教练被判处两个无期徒刑，他将在.. | 9.2 |
| 盗梦空间 Inception(2010) | 克里斯托弗·诺兰 | 莱昂纳多·迪卡普里奥,约瑟夫·高登-莱维特 | 动作,冒险,科幻 | 本片被定义为“发生在意识结构内的当代动作科幻片”，诺兰继《黑暗骑士》后再次给我们带来惊喜，带观众游走于梦境与现实之间。 | 9.1 |
| 阿甘正传 ForrestGump(1994) | 罗伯特·泽米吉斯 | 汤姆·汉克斯,罗宾·莱特 | 剧情,爱情 | 他是一个占据着成年人躯体的幼童、一个圣贤级的傻子、一个超越真实的普通人、一个代表着民族个性的小人物。 | 9.1 |
| 辛德勒的名单 Schindler'sList(1993) | 史蒂文·斯皮尔伯格 | 连姆·尼森,拉尔夫·费因斯 | 传记,剧情,历史 | 德国投机商人辛德勒为了赚钱，在自己的工厂中使用廉价的犹太人。面对纳粹的屠杀，辛德勒开始想法保护尽可能多的犹太人。 | 9.1 |
| 教父 TheGodfather(1972) | 弗朗西斯·福特·科波拉 | 马龙·白兰度,阿尔·帕西诺 | 犯罪,剧情 | 1945年夏天，美国本部黑手党科莱昂家族首领，“教父”维托·唐·科莱昂为小女儿康妮举行了盛大的婚礼。“教父”有三个儿子：好.. | 9.1 |
| 海豚湾 TheCove(2009) | 路易·西霍尤斯 | 里克·奥巴瑞,路易·西霍尤斯 | 纪录片,犯罪 | 日本的太地町是一个风光秀丽的美丽海湾，然而每年这里有23000头海豚被日本渔民捕杀。本片对这一残忍的行为进行谴责。 | 9.1 |
| 机器人总动员 WALL·E(2008) | 安德鲁·斯坦顿 | 本·贝尔特,艾丽莎·奈特 | 动画,冒险,家庭 | WALL·E已经在地球上孤独地生活几百年了，他爱上了自己遇见的第一个机器人伊芙，并跟随着她展开了一场充满奇幻的太空之旅。 | 9.0 |
| 这个杀手不太冷 Léon(1994) | 吕克·贝松 | 让·雷诺,娜塔莉·波特曼 | 犯罪,剧情,惊悚 | 本片是吕克·贝松在好莱坞执导的第一部作品，非同一般的剧情、人物的精彩演出及出色的配乐使其成为九十年代动作片的经典之作。 | 9.0 |
| 蝙蝠侠：黑暗骑士 TheDarkKnight(2008) | 克里斯托弗·诺兰 | 克里斯蒂安·贝尔,希斯·莱杰 | 动作,犯罪,剧情 | 继续以拯救生命、打击犯罪为己任的“蝙蝠侠”，遭遇到了最具威胁性的对手“小丑”，一个喜欢将自己的脸上涂满了油彩的犯罪专家。 | 9.0 |
| 霸王别姬 FarewellMyConcubine(1993) | 陈凯歌 | 张国荣,张丰毅 | 爱情,剧情,音乐 | 影片围绕两个京剧艺人半个世纪的悲欢离合，展现了对传统文化、人的生存状态及人性的思考与领悟。 | 9.0 |
| 天堂电影院 NuovocinemaParadiso(1988) | 朱塞佩·托纳多雷 | 菲利浦·诺瓦雷,萨瓦特利·卡西欧 | 剧情 | 本片是为热爱电影的电影工作者、电影观众而精心制作的一部关于电影的礼赞，荣获戛纳影展特别评委奖及奥斯卡最佳外语片奖。 | 9.0 |
| 乱世佳人 GonewiththeWind(1939) | 维克多·弗莱明 | 费雯·丽,克拉克·盖博 | 剧情,历史,爱情 | 在壮丽的时代画卷上演绎出一个极不寻常的爱情故事，开创了以真实而辽阔的历史背景加虚构人物故事的爱情史诗片先河。 | 9.0 |
| 寻梦环游记 Coco(2017) | 李·昂克里奇 | 安东尼·冈萨雷兹,盖尔·加西亚·贝纳尔 | 动画,冒险,喜剧 | 影片讲述一个鞋匠家庭出身的12岁小男孩米格尔，自幼有一个音乐梦，但音乐却是被家庭所禁止的，他们认为自己被音乐诅咒了。在米.. | 9.0 |
| 十二怒汉 12AngryMen(1957) | 西德尼·吕美特 | 亨利·方达,李·科布 | 剧情 | 这部以陪审团为主角的法庭戏节奏利落，结构紧凑，主题严肃，丝毫不因故事场景的局限性而显得沉闷，而且众多演员均有精彩表演。 | 9.0 |
| 泰坦尼克号 Titanic(1997) | 詹姆斯·卡梅隆 | 莱昂纳多·迪卡普里奥,凯特·温丝莱特 | 剧情,爱情 | 影片以1912年泰坦尼克号邮轮在其处女启航时触礁冰山而沉没的事件为背景，描述了处于不同阶层的两个人——穷画家杰克和贵族女露.. | 8.9 |
| 搏击俱乐部 FightClub(1999) | 大卫·芬奇 | 爱德华·诺顿,布拉德·皮特 | 剧情 | 这部具强烈芬奇色彩、以死亡为主题的黑色喜剧一反好莱坞商业片模式，映像狂放，手法天马行空，情景怪诞核突，可谓一部视觉杰作。 | 8.9 |
| 美国往事 OnceUponaTimeinAmerica(1984) | 赛尔乔·莱昂内 | 罗伯特·德尼罗,詹姆斯·伍兹 | 犯罪,剧情 | 《美国往事》并不是一部风格明显的类型片，从某种程度上说这是一部纯粹的作者电影，它承载了赛尔乔·莱翁内所有的“美国情结”。 | 8.9 |
| 教父2 TheGodfather:PartII(1974) | 弗朗西斯·福特·科波拉 | 阿尔·帕西诺,罗伯特·德尼罗 | 犯罪,剧情 | 本片既是第一集的前传，也是续集。一方面，年轻的维托展现出前辈教父的创业史，另一方面，迈克作为新一代将黑手党家族现代化。 | 8.9 |
| 海洋 Océans(2009) | 雅克·贝汉 | 雅克·贝汉,姜文 | 纪录片,剧情 | 法国导演雅克·贝汉与雅克·克鲁佐德深入探索这个覆盖着地球表面的四分之三的“蓝色领土”，完整地呈现海洋的壮美辽阔。 | 8.9 |
| 七武士 TheSevenSamurai(1954) | 黑泽明 | 三船敏郎,志村乔 | 动作,剧情 | 黑泽明第一部真正加入西片趣味的时代剧，描写日本战国时代，贫穷百姓为保卫家园，与雇来的七位武士联手击退强盗的故事。 | 8.9 |
